月球背面

「係呢，你知唔知道我哋企喺地球上面窮盡一生都睇唔到月球嘅背面?」男孩不識趣的打破本應浪漫的氣氛問道。
這天是八月十六日，是男孩的生日，雖然不是農曆的八月十六，但那天和女孩一起看的月亮是他看到過最圓最亮的。
「唔知喎，不過我覺得個月亮咁大咁靚嘅話睇唔到背面都冇咩所謂啦。」
「唔得!我要你嘅全部!」男孩像小孩子般扁着嘴向女孩撒嬌。
女孩看到男孩像貓般瞪大雙眼討拍拍的模樣便風情萬種的反了反白眼，然後正對着男孩繞了一圈，再背對着男孩繞了一圈。
「那，滿意啦?俾你睇曬啦。」
沉醉在熱戀的兩人很快便忘記了那個月球的背面。

兩年後，男孩孤身一人走到女孩回家的路上餵貓。也並非是他留戀着甚麼，只不是他的一個習慣。
當然生日不去找朋友慶祝，自己一個來到這裏必然是有點特殊的。他單純想看看這裏的月亮是不是還那麼圓。
可惜，不是的。
也許是貓察覺到了男孩失落的情緒，平常走近兩步也會跑遠的貓居然行近了兩步叫了叫。
「喵」
男孩看着貓笑了笑，並不認為貓是在安慰他，而是單純的吃飽了。畢竟他的神色和情緒都藏了在口罩的背後，人也不一定看得見，何況是貓。就如同那月球的背面，男孩也在隱藏着自己。
這年，他的生日禮物不是那枝女孩送的蘇格蘭威士忌，也不是女孩那風情萬種的笑容。
他這年的收穫，是一種釋懷。
他意識到自己不是那被月亮繞着轉的行星，更不是那恆星。
他也許只是那種在月亮撞出隕石坑的笨石頭。也許是那些掠過月球的流星一員。也許他只是個孤獨的太空人從宇宙的黑暗中飄盪，為月亮的光而驚艷。

也許也許他只是隻撲火的飛蛾，那隻一直都被貓掌握在手心玩弄的飛蛾。

只不過，這夜，他更喜歡貓了。